黃浩銘司法覆核挑戰禁參選規定被駁回 周家明:沒有合理成功機會

社民連主席黃浩銘去年入稟高等法院申請司法覆核，挑戰現行法例限制被判入獄三個月以上的人士之選舉及當選資格，要求法庭裁定《立法會條例》、《區議會條例》及《鄉郊代表選舉條例》與《基本法》及《香港人權法案條例》前後矛盾及違憲，並宣布有關法律條文屬無效。周家明法官今午頒布書面判詞，指本案沒有合理成功機會，駁回此司法覆核申請。

source: 頭條